## 4. this 관리의 어려움

일반적은 쓰레드 관리를 통해서 this 관리의 어려움을 본다

### 핵심 1. C의 callback 함수는 객체 지향으로 디자인 될때 static 멤버함수가 되어야 한다.

### 핵심 2. static 멤버에는 this가 없으므로 가상함수나 멤버 data에 접근할 수 없다. 다양한 기법으로 this를 사용할 수 있게 하는것이 편리하다.